美國防部長呼籲中國對香港抗議者保持克制

在香港星期六繼續爆發抗議活動之際，美國國防部長埃斯珀星期六（9月7日）敦促中國在香港問題上保持克制。

他在巴黎與法國防長帕利召開的記者會上說：“顯然我們會敦促保持克制，不要採取行動，而是應該坐下來和抗議者對話，解決分歧。”

星期六，香港當局嚴加戒備，阻止示威者聚集進行另一場圍堵機場的“壓力測試”示威活動。警方對乘坐前往巴士和地鐵前往機場的旅客進行檢查，只允許持票旅客前往機場。

香港特首林鄭月娥本周宣佈撤回引渡法案修訂草案。但許多抗議人士表示，這遠遠不夠，將繼續進行示威活動，爭取更廣泛的民主。

美國防長埃斯珀在星期六的記者會上還警告歐洲國家不要過分依賴中國投資。他說：“當國家對中國貿易投資越來越依賴，他們如果沒有按北京意願行事，會變得更容易受到脅迫和報復。所有國家在有關對華關係問題上做出明智的決策，是至關重要的。”

Sir, this way